申領中國居住證 可能需在中國繳納全球所得稅

申領中國大陸居住證 可能需在陸繳納全球所得稅

（中央社記者張淑伶台北21日電）中國大陸將於9月1日起開放台灣民眾申辦大陸的居住證，有企管業者指出，申領居住證者未來可能會需要在大陸繳納全球個人所得稅，建議有大額境外所得的台灣民眾暫緩申辦。

中國大陸的「個人所得稅法修正案草案」月底將要由全國人大常委會召開的會議二審。根據草案第一條，在中國境內有住所，或沒有住所而納稅年度內在中國境內住滿183天的個人，即符合稅收居民的定義，其從中國境內和境外獲得的所得須繳納個人所得稅。

大陸官方日前公布「港澳台居民居住證申領發放辦法」，其中規定，在大陸居住半年以上，符合合法穩定就業、合法穩定住所、連續就讀條件之一的，可以根據本人意願申請居住證。

漢邦管理顧問公司總經理李仁祥告訴中央社記者，「有住所」將構成大陸個所稅法草案中的稅收居民，台灣人申領大陸居住證恐怕會需要在大陸繳納全球個人所得稅，對於有大額境外所得的台灣民眾可能會招致更大的稅務負擔。相關疑義仍待陸方澄清。

他說，按照個所稅法草案，只要會計年度內在中國居住超過183天，領不領居住證都是稅收居民，定義較以往嚴格許多，已有許多台商對於未來可能要在大陸繳交全球個人所得稅感到事態嚴重。過去不少在陸台籍人士是以非居民身分，僅繳交在大陸境內的所得稅。

他建議有大額境外所得的台灣民眾暫緩申領居住證，等大陸的個所稅法草案正式立法通過並確定居住證的申領不會構成稅收居民時，再來決定是否申領居住證。

李仁祥也說，「兩岸租稅協議」就是為了避免往來兩岸的民眾被雙重課稅而設，規範了相關的協商機制，但目前這個協議仍卡關，還未經立法院同意生效，對受影響的台灣民眾來說很困擾。

對於究竟在大陸或是台灣繳納個人所得稅更為划算，李仁祥說，兩岸稅制不同無法類比，也不能一概而論，但是就情感上，他相信多數台灣人希望繳稅給台灣政府。
（編輯：張淑伶）1070821

又有新招

原來要撲水

长期渡居欧美日的爱国同胞们能共享咱中国人的荣耀了！

失業了

愛支就要愛得徹底啲
同祖國榮辱與共

遲下回鄉證變支那居住證

二等支那身份證

遲D香港豬民被批准有居住咪。。。

唔係相反咩

btw支共幾時會屈黄皮膚黑眼睛既都係支那人要捐曬成副身家

唔怪得推港澳台中國身份證

而家數夠你183日就GG 共享中國人榮耀
乜人種都一樣

美國都全球徵稅
但係起碼信得過保護到你

贏国有戰狼紅海行動

五毛衝住去

咁係叫定義寬鬆咗，基本邏輯永遠係中國人盲點

所以咪話，如果支共有需要叫人交稅，只要佢定義有支國身份證既人就有義務交稅既話，咁所有擁有大陸身份證既人，都有可能強迫被交稅，，理撚得你要係一等定二等居民。

win again and again

喺隔離post 見到，中國啲稅係全球最貴 但福利最少

【看中國2018年8月25日訊】網上發表了一篇關於中國人與各國人在稅收、工資、福利待遇等方面的數據對比，這項結果是清華大學教授白重恩調查出來的。通過詳細的數據對比，戳穿了某黨的洗腦謊言，有網友感嘆，看了這些數據對比，真的讓人「心血沸騰」。

清華大學教授白重恩的研究發現：

德國每小時人均工資30美金，美國約為22美金，泰國4美金，中國只有2美金（2018年5月更新），位列世界倒數第一。當然，我們也有排名第一的，那就是中國的人均工作時間一年高達2200個小時，而美國只有1610小時，德國1400小時......

美國的行政費用佔GDP的3.4%，日本佔2.8%，中國佔25.6%。

美國教育醫療費用佔GDP的21.5%，日本佔23.35，中國佔3.8%......

中國五項社保的法定繳費之和已達工資水平的40%，有些地區已接近50%。中國社保繳費是北歐五國的3倍，是G7國家的2.8倍，是東亞鄰國的4.6倍，然而即使這樣，社保仍存在巨大虧空。

中國稅收佔消費品價格的比重竟然高達64%，是商品本身價值的1.8倍。

在中國，如果你月入一萬，要交14%個稅，12%公積金，8%養老保險，4%的醫療失業險，合計3800元，剩餘6200元；若你再拿這6200元去消費，則需要為你所消費的商品埋單17%的增值稅，28%的各種雜稅，約為2800元......

所以，一個月入一萬的人，相當於要拿出6600元來養政府，而且你還無權過問......稅收全世界第一，福利卻幾乎可以忽略不計！

德國，農業人口佔1%；沒城鄉差別，大小城市一個樣；醫療保險覆蓋率100%，住院費100%報銷；房價20年不漲；幾乎沒有假貨，沒有各式腐敗與人工加毒食品；大中小學全免費；發行量前十名的報紙期刊與執政黨無關；民選總理撤不了民選州長，以此州長撤不了市長，市長撤不了鎮長。

加拿大的社會福利開支佔GDP的23.1%。該國公民如果失去收入來源，單身每月可領取500-700加元，約合4000元人民幣的生活保障金，三口之家每月可領取1100-1300加元。如果一直沒工作，這筆錢可以一直領下去，直到死亡為止。

冰島一直以高稅率和高福利著稱，生育假9個月，拿80%工資，小孩8歲之前的育兒假為480天，不到18歲的孩子每個月從國家領錢，上學和看病基本不要錢。失業補助每天87.8美金，但是這也是高稅率支撐的。總理自己繼承了一筆財產轉移到國外去避稅，總額幾百萬美金，結果憤怒的冰島人瘋了，總理被迫辭職。

日本政府給有孩子的家庭發放補貼，3歲以下小孩每月1.5萬日元，3歲以上每月1萬日元，每4個月合併發放一次。有兩娃的家庭，一共10萬日元，按現在的匯率折算大約6200元人民幣。外國人也有。日本的公立小學一般會提供免費午餐，稱作「給食」。菜單由專業的營養師依據不同年齡段兒童的需求精心搭配，既要考慮到營養健康，又不能讓孩子吃膩......

印度人的財政收入是2000億美元，解決了12億人口的免費醫療。中國的財政收入是2.2萬億美元，是印度的11倍，卻至今解決不了13億人的免費醫療問題，為何？看看被中國人嘲笑的印度「阿三」到底什麼樣：取消了手機漫遊費，大學學費只相當於人民幣48元/年，公路不收費，坐火車不買票，住院看病不掏錢，知識份子不說謊，教授專家敢於向權力說不，官僚直系親屬不移民，沒有強拆......

臺灣95年推出「老農津貼」，每位65歲以上的農民每月可領取3000台幣，如今已漲到了7000元新台幣。臺灣一位普通老人在醫院住了12天，出院後總計花費24330元新台幣，合人民幣5000多元，其中自費才35元新台幣，合人民幣7元。這才叫醫療保險，這才叫社會福利。

最後，我們再來看一下令國內熱血青年燃燒沸騰的俄羅斯：

1、在俄羅斯，一萬美元就可以買一輛從日本、西歐、美國進口的相當不錯的原裝車，而在國內，同等車的價格至少在40萬人民幣以上；

2、俄羅斯實行全民免費醫療，國民看病統統由國家買單，一旦生病，醫院會派車把病人接到醫院，一切費用全免。

3、俄羅斯所有的居民樓24小時冷熱水供應，供暖更是從9月底直到來年的5月底，居民做飯幾乎全部用電，市話幾乎是免費的，一個月下來，按國內的標準說幾乎是在浪費的情況下，水、電、氣、費用才100多盧布，合人民幣40多元；

4、俄羅斯政府鼓勵生育，即使是大學生在讀期間同居生下孩子，政府也一律負責撫養，普通居民生孩子越多，政府給予的補貼也越多；

5、從幼兒園到大學（私立大學除外）一律免費，不僅免學費，還免費供應午餐。

看了是熱血沸騰、怪眼圓睜，還是心胸坦然呢！

(文章僅代表作者個人立場和觀點)

支那紅卡

支爆先兆

最好歡樂卡都唔好續
一陣民建聯成功爭取自動轉哂居住證
著軍裝嘅收數佬已經喺門口等緊你

放心，一定好多人申請，包括台豬